RTX 30系列顯示卡支援PCIe 4.0 NIVIA回應影響不大

RTX 30系列不是NVIDIA第一次支援PCIe 4.0，實際上他們支援最新標準比AMD還積極，早在Volta架構上就上PCIe 4.0了，因為要配合IBM的Power 9處理器。在消費級市場上，RTX 30系列顯示卡發布前幾天，NVIDIA推出的GeForce MX450顯示卡也上PCIe 4.0了，這是NVIDIA首款消費級PCIe 4.0顯示卡。

現在的問題在於消費級PCIe 4.0支援有限，Intel剛剛在11代Core、Tiger Lake上支援了PCIe 4.0，不過這是針對行動平台的，桌上型平台上沒有。AMD則相反，行動平台砍掉了PCIe 4.0，桌上型平台從去年的X570到今年的B550才支援PCIe 4.0。

問題在於，AMD的平台一方面只有少數高階平台才能上PCIe 4.0，另一方面Intel處理器才是主流，NVIDIA的RTX 30系列顯示卡想用好PCIe 4.0還真不容易。對於當前的情況，NVIDIA公司工作人員解釋說，目前不用介意PCIe 4.0與PCIe 3.0的差距，性能也只會有個別百分點的區別，影響不大。

在當前環境下選擇CPU處理器的性能影響比PCIe 4.0/3.0影響更大。當然NVIDIA也希望有更多的平台支援PCIe 4.0，盡可能釋放PCIe 4.0顯示卡的威力。